認紅磡站未拆除螺絲膠蓋

2018年07月14日

認紅磡站未拆除螺絲膠蓋

■委員會主席田北辰在會上展示傳媒取得、螺絲帽保護膠塞未拆除的照片。張志華攝

【本報訊】沙中綫紅磡站北面連接隧道今年初因嚴重漏水，揭發駁口鋼筋沒有扭緊接駁。有傳媒上周爆出相片，顯示隧道牆身被拆開檢查時，至少一排約10多個螺絲帽完全沒有接駁鋼筋，甚至保護膠塞也未拆除，港鐵當時拒絕解釋原因；立法會昨多次就此追問港鐵沙中綫土木工程總經理黃智聰，黃最終承認曾見到膠蓋未移除。

禮頓泛迅均沒派代表出席

港鐵鐵路事宜小組委員會昨舉行特別會議，討論沙中綫紅磡站鋼筋造假醜聞，惟運輸及房屋局局長陳帆、港鐵行政總裁梁國權、工程總監黃唯銘均缺席，工程總承建商禮頓、負責扎鐵工序的分判商泛迅亦沒有派代表出席。

委員會主席田北辰在會上展示傳媒取得、螺絲帽保護膠塞未拆除的照片，質問港鐵代表黃智聰檢查時有否見到相中情況，黃初時僅指「做得唔好」、「有機會出現」等，被連番追問下，方承認曾看到有關情況。

田北辰指紅色膠蓋未移除，顯示鋼筋根本無接駁「係非常嚴重」，他追問運房局副局長蘇偉文會否向特首反映，讓獨立調查委員會的調查範圍擴闊至北面隧道，蘇回應指會向陳帆及林鄭反映意見。

此外，中科興業負責人在會上透露，2016年底曾拒絕在紅磡站地盤A區達2,500立方米位置落「輕石屎（Light weight mass concrete）」，因發現該處出現很多「泥頭」（即石屎頭、建築廢料），認為若灌注輕石屎或令牆身超負荷，該處已由禮頓亞洲的工人灌注石屎。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
港鐵高層遭中科踢爆2015年已知剪鋼筋

下一則
下一則
巴士輾石屎彈穿車底傷客

港鐵高層遭中科踢爆2015年已知剪鋼筋

港鐵又出事 大圍站沉降21毫米疑受打樁影響 新世界停工程